Zoom涉嫌誇大用戶人數 被揭靜靜雞改網站紀錄

通訊軟件Zoom（ZM）又爆出醜聞，事源於4月22日，Zoom在網站上提到每日用戶人數超越3億（300 million daily users），至4月24日Zoom被揭發靜靜地修改網站內容，並承認根本未有3億用戶。Zoom股價跌逾5%，暫報138.52美元。

率先揭發事件的外媒The Verge，發現Zoom將3億每日用戶（daily user）改為3億會議參加者（meeting participant）。當中的分別極大，（daily user）一般廣泛正用使用的字眼應為每日活躍用戶（daily active user），只會每日計算一次有幾多實際用戶。例如日前Microsoft公佈旗下Team有75億每日活躍用戶，就會用（daily active user）字眼。

會議參加者（meeting participant）的意思是你參與過幾多場會議，有人一日一次，有人一日五次，並非計算實際人數，按這種計算方法有誇張及甚至有誤導的嫌疑。

對於涉嫌誇大用戶人數，Zoom承認是失誤，並在發現錯誤之後立即修改，翻查Zoom股價在3億用戶消息公佈後當日狂升超過一成，更後高見180美元，不過近期股價回落至140元水平。

大陸野不奇怪

支那人本性難移

係美國可告死